# ญี่ปุ่นออกกฎหมายห้ามรถไร้คนขับทดสอบบนถนนโดยไม่มีคนนั่งอยู่ในรถ#
ค่อนข้างตรงกันข้ามกับท่าทีของฝั่งสหรัฐที่ยอมรับรถไร้คนขับของในฐานะผู้ขับขี่ในทางปฏิบัติข่าวเก่าหลังของรัฐบาลญี่ปุ่นออกคู่มือที่ว่าด้วยรถไร้คนขับฉบับแรกห้ามรถไร้คนขับมาทดสอบวิ่งบนถนนโดยไม่มีคนนั่งอยู่หลังพวงมาลัยคู่มือระบุด้วยว่าควรที่จะมีการติดตั้งกล่องดำไว้บนรถ
เพื่อบันทึกข้อมูลและสืบหาต้นสายปลายเหตุกรณีที่เกิดอุบัติเหตุขึ้นอย่างไรก็ตามรัฐบาลญี่ปุ่นมองว่าเทคโนโลยีบนรถไร้คนขับจะเป็นกุญแจสำคัญในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจของประเทศซึ่งในช่วงหน้าร้อนนี้ช่วงเดือนพฤษภาคมสิงหาคมทางจะจัดตั้งคณะผู้เชี่ยวชาญเพื่อพิจารณาถึงเงื่อนไขและความเป็นไปได้ต่างในการแก้ไขกฎหมายเพื่อรองรับเทคโนโลยีรถไร้คนขับอาทิ
กรณีเกิดอุบัติใครจะเป็นคนรับผิดชอบความจำเป็นในการสอบใบขับขี่รวมไปถึงมาตรการป้องกันการแฮ็กที่มา
Google National Police Agency NPA guideline black boxes NPA The Japan Times 